**Amphora - экономический симулятор**


## Финальный продукт

Amphora - это игрушечная модель общества, которое живёт по настоящим законам экономики. 
Симулятор помогает понять эти законы, препарировать их и подёргать за ниточки.

Будет интересен всем людям, интересующимся **экономикой**,
студентам экономических и управленческих профессий, школьникам, желающим разобраться в предмете.
Amphora позволяет пронаблюдать развитие известных экономических сюжетов или разыграть свои. 

Посмотрите, как будет работать экономика с участием современных технологий, таких как ИИ, **машинное обучение**, **блокчейн**,
*умные деньги, умные договора (блокчейн 2.0) и электронное правительство.

Это настоящее плацдарм для экспериментов!

## *На стадии разработки проект может быть интересен*:

1. *разработчикам*, заинтересованным участием в проекте, тесно связанном с *машинным обучением*
2. *изучающим Python* 
	* желающим рассмотреть некоторые парадигмы ООП на конкретных примерах, образах и понятиях, близких каждому
	* желающим рассмотреть некоторые паттерны проектирования в бою и оценить их целесообразность
	
* код будет подроно прокомментирован

---

## Логика проекта

Проект представляет собой программу, написанную на Python.
Программа имеет *ядро* - модуль, в котором находятся основные сущности,
учавствующие в экономическом процессе,
например:

* Человек
* Организация
* Банк
* Продукт

**Организации** производят *товары*, покупают друг у друга средства производства, оказывают *услуги* и реализуют
прочую свою деятельность по средствам выполнения своих обязанностей сотрудниками - *людьми*.
**Люди** рождаются, живут, учатся в **учебных заведениях**, устраиваются на работу, работают, получают деньги, тратят,
еще делятся информацией и принимают решения на основе этой информации.
Практически идеальный *Экономический человек* по Адаму Смиту.

Отдельным будет модуль с компонентами нейронной сети, которой и предстоит принимать решения 
за некоторые из вышеописанных сущностей

---

## Управление

Управление процессом происходит, конечно, на уровень повыше, чем конкретные люди.
Управлять можно в разных режимах.

Пока видятся, *например*, такие варианты:

* *Режим* **центрабанка** - решать сколько денег напечатать, изменять стоимость кредита, и т. д.
* Или в *режиме* **фирмы** - регулировать стоимость производства товаров, устанавливать позиции, зарплаты на позициях, закупать средства производства
* или *режиме* управления всем сразу (:

*Также можно продумать механизм создания пользователем экономической стратегии, которую можно
применять к разным экономическим субектам и смотреть, что из этого получится.*

---

## Как это выглядит

Графики! Графики и спинеры.
Визуально для упраления такой структурой нужен интерфейс с регуляторами влияющих параметров
и отображение результатов действий в виде *живых* графиков с настраиваемым отоборажением.

Также стоит дать возмоность пользователю управлять скоростью течения времени.

Интерфейс будет разработан на **PyQt** - это даст возможность сделать программу кроссплатформенной. 
Приложение может быть и консольным. 

И хотя в веб интерфейсе я пока смысла не вижу,
так как ядро с логикой работы программы самодостаточно,
то разные варианты интерфейса могут быть реализованы отдельно или паралельно.

---



## Вот и всё :]



